有冇人覺得"Texting Honglish"其實好有特色

雖然連登會少見啲
但係平時同朋友text好多時候都會用到
就好似獅城嘅Singlish咁
而Texting Honglish最大嘅特點就係大部分內容都係得香港人先會睇得明
所以其實算係好有特色嘅本土文化

睇過吓維基
原來傳統定義上嘅Honglish主要係指港式發音同埋好基本嘅文法混合
例如
人山人海=people mountain people sea
好耐冇見=long time no see(聽英文系嘅prof講而家有啲鬼佬都開始用呢句鳩嘢 )
但係小弟覺得除此之外仲有好多好有特色嘅Honglish
而且佢唔似所謂潮語咁有咩咩典故
而係日常用語嘅另一種表達方式
係喺我地香港人嘅日常溝通(主要係texting)中慢慢演變出嚟

好淺咁研究咗一吓之後
小弟主要會將Texting Honglish分做三大類別

第一類：英文字+中文文法組成嘅句子
即係全句句子都係用英文字但係用中文文法嚟表達
(唔計"lah/lor/ahh"呢類助語詞)
亦即係傳統定義上嘅Honglish
例如:
"u tmr when back ahh?"
「你聽日幾時翻呀？」
"i take taxi go wor"
「我搭的士去喎」
全句都係英文但係大部分鬼佬都唔會明你講乜春
不過其他用中文嘅人例如支那/台灣都可能會明
所以唔計助語詞嘅話其實都唔算最有本土特色

第二類：中英文+新文法(Honglish grammar?)組成嘅句子
呢類係我覺得最有香港特色嘅Honglish
佢既唔係英文文法又唔係中文文法
姑且叫住Honglish Grammar先
而且句子入面中英文都有用到
例子:
"i dunno wt7 u say"
仔細留意會發現呢句嘢直譯做中文定英文都係解唔通嘅
英文可以寫做: i dunno wtf are you saying
廣東話可以寫做:我都唔知你講乜柒
但係呢句兩種都唔係
我覺得可以算係新嘅Honglish grammar
不過其實我諗唔到其他例子
個人認為算係比較罕見嘅類別
甚至罕有到似潮語多過似一種新grammar
大家諗到不妨分享吓
我覺得呢類真係好有特色

第三類：拼音+英文字組成嘅句子
故名思義
呢類句子多數係用中文文法再加粵語拼音去組成
呢類句子會出現
好大嘅原因係因為用touch moon打字煩過用keyboard太多
又冇得背code又難㩒得快
所以寧願用英文打拼音
我估呢類係最多連登仔唔鍾意嘅
事關以前高登好多時候都係上web版
打字咁方便都仲打拼音梗係屌柒你
但係今時唔同往日
大家都用電話篤篤篤
要打多少少嘢都煩到嘔
方便啲嘅拼音就自自然然變咗一個新嘅溝通方式
而且始終中英夾雜亦係港式英語嘅一大特色
拼音+英文其實真係幾正
例子:
"sik jor lunch mei"
「食咗飯未」
"ngo tmr ng go lah"
「我聽日唔去啦」
你可以唔鍾意
但係呢種方便至上嘅texting language的確係本土文化嘅一大特色

最重要嘅係
當我地同時用梗以上三類Texting Honglish嘅時候
唔識廣東話嘅人
甚至話廣東話唔係母語嘅人
係冇可能睇得明
淨係用第一類嘅話可能啲鬼佬/識中文嘅人都明明哋
但係三類溝埋嚟用簡直係密碼嚟
所以我更想保護呢個香港專屬嘅texting culture

以上三類小弟只係略略介紹吓
可能同大家嘅諗法不盡相同
歡迎各位巴打補充

:想保留呢個文化
:屌你老母樓主推崇5p字死開啲啦

屌咁撚長嘅
辛苦晒睇晒嘅巴絲打

2 long didn’t read

其實數字偕音都好正
2係英文嘅too啦
但例如
"hungry4 lah"
「餓死啦」
都係特色嚟

Agree
聽到d坡仔有自己既singlish都好想香港有

佢地係講多
我地係打字多

arm ah lau pig support nei ahh

本身覺得honglish好煩
雖然自己有時都會用到一兩句
睇完樓主依個post突然覺得都幾好
add oil ar!

啲港女成日打啲拼音有時真係睇唔明
26個英文字睇得明 全句就唔知佢up乜
要慢慢讀出嚟先明 好煩

texting不嬲都係咁
咁formal寫信啊笨
支持樓主 btw 2long didn't read

1,3 一句都冇見過，冇一個朋友會用呢啲句子
感覺多數都係港女用

所以我會傾向喺中間加英文
咁樣會易睇好多
例如
"ngo dei yat chai hui lah"
改做
"ngo dei tgt go lah"/
"we tgt go lah"
會易睇好多

屌你睇死人
點解唔直接打英文? 又要扮識英文又要唔識打全英句子
所以我點都係打中文，除非條友唔識中文

我都係見啲女仔friend用得多
主要係因為男仔friend好少text
同班兄弟text嘅時候又有自己一套其他人睇到完全唔知我地up乜鳩嘅語言

Why Honglish not Konglish?
邊個發明呢隻字

因為習慣咗嘅話呢種會方便過打全英/全中
(個人認為啫其實都係 )

我都覺得Konglish正啲
不過巴打可以google吓
Konglish俾泡菜搶咗

呢啲係真正香港文化 英國澳洲蘇格蘭嗰啲地方都有當地人先明嘅英文字啦 佢地得點解香港唔得 人地get唔到我地up乜春我會好自豪

yes!!
特別係用英文嘅鬼佬同班識中文嘅支狗台狗都get唔到
得我地香港人先明嗰吓真係

但係樓主又點睇依家非高登/連登人士都用高登用語
個啲都算，人手filter個啲真係

我諗你所講嘅非兩登人士係指平時冇乜點上但係又亂咁用？
亂用嗰啲真係好撚柒
明明上吓網典就查到點解
又唔撚查
又亂鳩咁用
但係如果用得啱嘅話我覺得幾好
因為兩登文化嘅產物有多啲人認識
而所謂兩登文化其實係香港本土文化嘅一種
用得啱嘅話係好事嚟

而filter...
個人覺得有小部分幾盞鬼嘅用嚟無妨
不過都係只限喺兩登到/同有上開嘅人溝通嘅時候用
同啲冇上開嘅人講搞到人地又唔明
自己又尷尬咁完全唔知做乜鳩
而且我有個原則就係大部分時間都要單獨咁用
例如
「戇鳩」=「傻的嗎」
「屌你老母」="hi auntie"
個人認為個語境幾啱得嚟又夠盞鬼
當然都要睇場合同上文下理
反而同其他字組成新嘅詞/夾硬講/本身個filter就係亂鳩咁嚟嘅嗰啲真係好柒
例如
「傻的嗎仔」
「做乜向左走向右走嘢」
真係好撚柒

但係我估可能過多幾年甚至十幾年再冇人用嘅時候啲考古連登仔又會攞翻出嚟吹奏扮老屎忽

Lau chu Ho ball!

其實都係depends on 速度
U guys go tgt la一定快過nei dei yat chai hui lah, 前者咪多人用d
同埋其實都好小見人用全句拼音啦

係
貪方便係香港人嘅特點嚟
亦都造就咗呢種texting culture
不過講開又講我真係識人全句用粵拼
佢仲要隻隻字都拼啱
我睇到眼都突埋
個人覺得耶魯拼音易明啲
不過點拼都好係香港人就會睇得明

Not really
有啲拼到好反智
其實強逼texting一定要用純中/拼/英 已經夠反智 明咪得
鬼佬都用long time no see幾好笑

除咗嗰啲 "nei hai bin ar "之外其他都幾有趣
成日覺得打親依啲嘅都係港女

都係嘅
有啲人唔識拼喺到鳩拼
真係唔知佢想講乜

"nei hai bin ar"我通常會打"wru"就算
身邊啲人個個都睇得明

認同樓主
雖然係連登唔會咁樣打字
但平時同fd texting都會用到一至三類

唔鍾意3個隻
1-2就幾好

同啲friend text嗰陣打完整中文啲人反而會當你係認真撚

Wt9 are u upping

打完整中文同埋無emoji既話會好易被人誤會嬲緊/唔開心

其實long time no see真係honglish咩。。。
我聽過唔少鬼講呢句
覺得佢哋本身都有講開

重有chop chop同out咗嘅no can't see其實都入咗常用語

樓主如果讀緊書嘅話不如寫份paper啦直頭
我記得見過paper定書講港式英文，例如英文本身無particle但我哋會加 (you okay ma? he on9 ga)

乜撚嘢wtf are u saying呀

睇呢度打個突

我真係don't know wtf you are saying

noun phrase入面舊verb to be擺邊，就算係鬼佬有時句嘢砌得太長都會搞錯啦
又唔係睇唔明
係要搵啲錯處出嚟
顯得自己好醒去stroke your on9 ego
collect your skin and go home la

真係研究咪認真啲 執返好啲囉屌你老母

留名

你一講，啲人會屌你假膠
明明呢個係香港特色黎

咁都有得打飛機

好似話係近幾十年先出現
冇深究關唔關香港事

我忽發奇想鳩up吓架渣
本身係讀european studies
完全唔關事

巴打你好
唔好咁近睇電話 傷眼呀

Dllmch ok pish sin

Wa

但係問題係3根本大部份時間都睇唔明(我懷疑連班港女都會讀出黎先知佢啲fd打乜柒)，而且連廣東話拼音都談唔上，大部份時間都拼錯，對於你話呢種語言係香港人先睇得明，而且值得推祟嘅語言真係唔認同(就算拼得正確個可讀性都好低)

屌你老母
荃灣線？
啱啱都形住形住有人影鳩我
學術討論唔好起底ok?

可能係因為我班friend打嗰啲拼音算啱啲掛
我比較少遇到呢個問題
不過各有各睇啦
第三類爭議大都係預料之內

絕對唔係
呢句嘢本來就係鬼佬自己成日用，樓主同嗰個乜春proffesor 講到好似鬼佬跟香港人用咁，仲要講到好似近呢幾年嘅事咁

錯啦
Hku影你

同意
除非typo，如果唔係就好易明
讀男校都係咁打，中三四左右已經打到而家大學grad 唔打唔舒服
根據果時有d同學成日出去溝女非正式統計，通常名校先會咁打，佢話英文好d先拼到，如果唔係會睇唔明

打埋啲核突拼音又唔係粵拼果啲真係好黑人憎

垃圾文化
仲衰過馬拉仔個啲"那個(普通話)indian(英文)sibe(馬拉話)xxx ah"
Chinlish已經夠垃圾仲拎呢啲mk港女偽abc bbc嘅共通語言出黎吹捧
所以話連登低質5p真係唔係冇道理

以前texting都係用呢個方法加密啲msg廢事啲friend睇到自己講緊咩，因為身邊唔少人識睇，我地打到連space都無埋，彈noti側邊睇好Q難

Yichintextingdoehaiyungligorfongfatencryptdeemsgfaishideefdstaidoejeegaygonggunmea

一路睇都幾同意
睇到第三類真係
打呢d既全部都係on9港女

need push this lah

我班fd 成日都話
find a day bino then go eat sweet water
揾日打邊爐跟住去食糖水

long time no see用左好耐啦喎

問人食lunch洗咩咁長
用開lunched?

用正常英文班台狗支狗都唔明架啦

Arm ar ching

寫論文？

Cls 又算唔算？

唔係話唔支持 不過都係學好d英文把啦

jm9

勁撚憎第三種

i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

我真係試過同鬼佬講long time no see佢又真係明

啱啱google咗一吓
原來好似話呢句嘢有兩種起源
最早開始有人用係北美土著用佢地自己嘅文法講
"long time no see you"
而我地講開嘅"long time no see"
係源自中文文法
好耐之前已經喺英美啲china town被廣泛使用
應該唔係好關香港事
係我舉錯例

唔係呀琴日搭巴士忽發奇想渣
我唔是讀linguistics的

Descriptive grammar/linguistics其實唔駛討論係英文/dialect/pidgin/錯grammar，有data有分析就ok?

巴打讀ling?

之前有人話唔應該學廣東話拼音
會唔識寫 學埋中國d壞野

其實我又覺得唔會既 仲會更好
比外國人易學左，有系統咁去學
逆向影響返

當係平時同朋友之間派下膠咁

我覺得算嘅
不過"chi lun sin"係全拼音而且未算好泛用
而家可能多啲人識
初初好多時同啲冇上開兩登嘅朋友傾計講cls佢地都唔知係咩

英美 china town咪華人用多

所以應該要教哂全部香港人 拼音
起碼全部人既 （我，你，好 ...會有一套standard拼音) 先唔會有唔明
再講honglish,先可以發展到

Add oil ar !

我覺得應該要宣傳吓耶魯同粵拼
起碼俾啲人知道吓廣東話拼音係有規範唔係亂鳩咁拼

不過其實我好多時候如果要打啲難拼嘅字我都會轉打英文或者中文算
廢事對方唔明又要解釋一大輪

Hon乜9野lish
Chinglish咪chinglish
連港女用語 小學雞5p字都吹奏
連登真係越嚟越低質 應該係冇高質過

唔係幾欣賞尤其第三種

覺，其實呢樣可以話係香港既vernacular (指日常生活中會使用嘅語言)
係真係得香港人先會明但溝通到，
無話好唔好嘅，不過都幾值得研究

ho ball

Ching ho ball

Diu on9 jai

ngo mm duc lah

強帖

long time no see好似一直都有鬼佬用，已經唔係近年嘅事

欣賞巴打有心機

用開第一類

有心，支持下樓主

Chinglish mic chinglish lor
Text mud 9 ing honglish

G chi lau G

打機果陣成日用 懶得轉速成

Ng hai giu chinglish meh

果時exchange，唔少外國人講long time no see

男人用第三種我會覺得好鬼gay

Ks ngo bud Lao dou gok duc ni d sin hai traditional Hong Kong culture lor ho mo meh chicken egg son gor d suen ba la diu

G chi

美劇都有鬼講long time no c

Long time no see 呢句jargon其實係以前華人去美國行船講先嘅
因為佢地好多都只係識少少英文

not ‘chinglish’ meh and people always dont know ga and geh so on99

use ‘mm’ so wuddud diu why ng use ‘ng’

ngo
打I 或者 me仲快啦

lm

first day you know me?
算唔算第二種？

Me love you long time

我覺得算

通常steam chat打中文太煩就會用

見好多巴打問點解係Honglish唔係Chinglish
其實我覺得Chinglish泛指中式英文
多數係指支那人講嗰啲直譯式英文
類似我所講嘅第一類不過佢地再柒啲
因為多數鳩譯
例如
「魚干」
因為戇鳩殘體字「干」可以係「乾」可以係「幹」等等
佢地會懶好笑譯做"fish fuck"
又或者好地地"watch film"佢地會講"look film"
柒到出汁
(以上知識from wiki
有錯屌細力啲 )
所以我認為Chinglish同港式英文是唔同的
而點解唔用Konglish而用Honglish
其實我上面都有講
因為俾泡菜狗搶撚咗呀屌

其實我都係鍾意Konglish多啲
始終係「港」式唔係「香」式

幾buy你話唔識廣東話唔會明 令到呢種語言似香港人共同嘅密碼
但第3種其實有啲難明
溝通最緊要令對方get到你表達緊咩 如果打到成篇火星文咁 完全唔撚明 就不了

yi qin tung nui jai texting seng yat yung honglish
yi ga ho chi yi ging mo yun yung

lu ming

Aggerhograjueyichintextinggorgumkok

上面好似有巴打做緊類似project

噢
sor冇留意
巴打加油

long time no see 鬼佬用左好耐啦 因為佢地覺得又短又傳神
people mountain people sea 就真係好似近年多鬼佬用左
所以唔洗成日都咁睇唔起陀地英文既

"Long time no see" is an English expression used as a greeting by people who have not seen each other for a while. Its origins in American English appear to be an imitation of broken or pidgin English, and despite its ungrammaticality it is widely accepted as a fixed expression.

Nei yau gong duk arm wo

本身覺得打港式英文好偽abc
但樓主篇文令我覺得Honglish係只有本土長大嘅香港人先明，唔同扮勁講英文
有自己地方嘅文化好正

以為會用多啲honglish

I also think gwo why Singaporean can use so singlish but we hongkong people can't use honglish

Btw konglish >>>>> honglish imo

ng wui la
now d girls sch student still hai always use

cls
lm

見到第三種就想嘔

今時今日嘅女校學生依然可以全拼音咁寫
唔係一句, 係成幾個段落咁寫

lau ju ho ball

Agger

leave name

成日都睇唔明啲拼音，好好地打字咪幾好

I kinda agree ge
But sometimes da ping yum is more convenient wor

support lau pig

U up what spring

除左拼音好難睇都ok

最好玩係同d fd 講自己去到邊個地鐵站
sky queen
gold bell
too old

我同男朋友溝通有時都係半拼音半英文，一睇就明ngo, nei, ge, ho, mo 呢啲就用拼音，其他用返英文，例如tonight eat mud ho 有時係因為有啲字一定要打英文，例如facebook whatsapp，打完就唔想轉返輸入法，用全英又好造作咁，所以就用拼音打埋佢。

pish

我3種都用 但係比較random 同一個term有時打英文有時打拼音 啲fd點都get到

嘩無睇一日已經推左咁多
不過我覺得香港人最常用應該係簡化英文 算唔算honglish

呢句個起源有機會係Native American或者好早過去嘅中國人講
本身句野係唔啱英文文法
真係要執正就要講做
It’s been a long time since last time I saw you/
We haven’t seen each other in a long while
而家喺北美同鬼佬見面大家講Long time no see都唔會有人覺得怪/你英文差
當然正式場合/書信就冇乜可能咁講/寫

我仲記得早幾年好似有個電視節目話香港人英語水平差，用long time no see嚟做例子講Chinglish

you know 條 spring meh

ngo bei jing peng nei

Diu no chinese

Ho lun jeng

全句拼音無上文下理好難睇
一定要夾一半英文
例如
ytd ge dinner ho Lun jeng
vs
come yat Chan fan ho Lun jeng (一有朋友用即屌)

除左拼音唔應該留
其他都值得保留兼推廣
打拼音十居其九都喺啲扮嘢死港女

Gum talk bug g gay jeng

What 7 you say?

係I don't know what the fuck you are saying

試過同個鬼佬講左句”lemme cc”，之後佢個樣好困惑

我又覺得拼音有佢嘅價值，當係多個選擇多用詞彙，gum ah（咁呀） dim ah(點呀)，有d中文短句用英文字直譯會無咁傳神，但前面英文後面又轉中文，再轉英文就真係好麻煩，而且睇落好怪。
eg 點呀, you today exam ok？